屋企工人有啲奇怪

Sorry唔知應該開咩台好
係咁嘅 屋企請左個工人都有9年
打理家頭細務都無咩問題 無特別事發生
平時食晚飯都會夾一碟餸俾佢食 9年都係咁
近一年發現佢唔食我地夾嗰碟餸
有時仲會倒左佢
但係無理由自己煮嘅野都唔食吖？
屋企人都覺得好奇怪 問佢點解唔食又唔答
有無人都有類似情況？
同埋我可以做啲咩好？

係咪出面食飽左

叫佢返鄉下

有無裝cctv?

唔會掛我估...
佢一直都留喺屋企煮飯做家務
佢唔食啲餸但係會食佢家鄉啲小食 好似蝦片咁

落咗毒

加足料比你地

落經血降頭

即時諗起經血湯

減肥炸，少少事都問post

裝隱閉鏡頭係廚房

信咗回教

係你地啲餸到加咗料
自己唔想食翻

肯定加左料

係咪買餸嗰陣係街市食飽左？我工人係咁，不過點都會應酬下食我地啲餸小小

掛住鄉下？幾耐無翻去

經血芥蘭

慰安下佢啦

係呀 佢係好虔誠嘅回教徒
但係我淨係知唔食豬肉同埋某段日子齋戒...
仲有咩其他習俗架？？

無呀不嬲都無裝
同埋日頭屋企人都番晒工
無人知佢做咩

經血湯

但係平時屋企啲朱古力呀薯片都俾佢任食
佢又真係食晒咁滯
段估唔係減肥

點解唔主動開聲問佢 都九年啦算熟

之前都有聽過...
但係食落啲餸又真係無咩問題
身體無咩事
最怕係突然間有日全家中毒
(Touchwood)

有問呀
但係佢唔答
費事尷尬就無問落去

個煲煮完豬肉，洗完對佢哋來講都係不潔

過往6-7年都係咁食咁煲
係近一兩年先唔食
應該唔關事掛

老啦

可能最近返多咗清真寺，俾班教主點醒咗

同埋佢成日會將啲毫子撒喺屋企唔同角落
初頭以為佢唔小心跌錢
但係越黎越多 叫左佢都唔肯執番
依家發現我間房都有毫子喺地下...
好驚...............

小心d

lm

咪加左料囉 咁撚樣都要問 蠢過隻豬

小妹自問全家人都對佢好好
有野食會買埋俾佢
佢workload又唔大
每日除左煮早餐同晚餐之外根本無咩好做
小妹成日喺宿舍訓 父母番工
成間屋佢管晒
撈份part time 都仲得
佢應該唔會好憎我地掛

過多幾個鐘樓主就會消失

咁可以點算
突然間都無得炒佢
屋企又唔會有人得閒食飯

建議你裝cctv係屋企

聽落好可疑

所以先要裝

裝cam有咩犯規動作即炒唔駛補水啦
點樣令佢犯規就自己諗啦

呢啲唔係啲吸財風水黎咩？ 佢擺得呢啲陣 可能仲有做其他野 樓主都係昅實啲好

利申：以前返過sale間鋪頭都係咁

試下搵日你/兩老煮飯，你成日係宿舍，扮難得返黎煮比兩老食又好/調返轉又好，睇下佢食唔食

逼佢食

實不相瞞我地同佢住唔同層
佢大可以喺佢間房加完料再攞去廚房煮
同埋我怕裝左cctv佢都會諗其他方法去做野(即係咁講)

係咪過左身，陽間啲野食唔啱佢

自己果份唔食拎去養鬼仔

"「清真（Halal）」對於穆斯林食用或碰觸身體的產品，必須追溯源頭，從原物料開始到產品處理，包括工廠設施、製造機械、包裝、保管儲藏、物流，甚至最終端零售賣場，都必須符合伊斯蘭教義。 與猶太教一樣，穆斯林宰殺牲畜須先禱告，以割斷喉管方式為之，然後放血。具體而言，首先檢查動物的眼睛確保其適合食用，供水飲用以解其渴，然後使之面向麥加。" 可能真係宗教原因

吸財都仲好啲
最怕係惹埋啲唔知咩鬼神
最驚係擺左好多年都唔知佢搞緊咩

有錢佬

定係佢身體有事？不如直接問問，了解下

啲餸唔啱佢食，中意食零食囉。我屋企嗰個工人都係咁 食曬啲半島奶皇月餅

睇到好驚 有冇大師會知個工人搞咩

係咪加咗料益你哋

佢真係好虔誠
記得之前一齊去食茶餐廳
一聽到食緊嗰個包係「豬仔包」就即刻放低唔食

直接裝cam啦

會唔會想辭職唔做? 先至做埋曬小動作?

我地有問過佢意願架
仲加錢俾佢留喺度繼續做
如果真係想唔做都唔洗同錢對抗

降頭……
點解唔直接問佢？

兜左佢請我啦
無宗教信仰 擔屎唔偷食

想安心廚房裝個隱蔽cam

起碼得個知字

搵顧傭公司問佢

呢9年黎煮嘅野都係一樣 雞翼呀薯仔嗰啲
如果唔啱食佢都可以煮佢自己鍾意食嘅餸架嘛
真係越諗越奇怪

之前睇過篇文幾得意
講當外傭屋企人，同枱食飯

如果佢發現會唔會吿我地偷拍

裝針孔影下啦

樓主

印尼人? 之前有friend捉到屋企工人落降頭 問起佢原來佢地好撚興落藥降同經血降

唔裝廁所的話 應該完全合法
只係為左防盜

我呀媽有提過佢話執番地下啲毫子啦
佢都唔會理 到依家都係成地錢..

同佢講babi sedap makan

希望你唔好出事先 後悔當初冇裝can

個廚房唔係乜野私人空間地方，無得告偷拍

試下先，唔試點知有無犯法

咁唔好裝喇

好似有d cam 唔似係 cam 既野， 冇咁易發現， 裝咗睇幾日冇問題都可以拆啦

好古怪喎
咁你哋執完，第二日都係成地毫子？

聽到好驚
佢係印尼人呀 回教徒
但係唔通兜口兜面問佢係咪落降頭

你自己屋企黎喎 裝cam唔犯法 快啲裝

其實你屋企請佢，炒佢咪炒佢有乜好驚 可能佢就係搏緊炒先咁做，重點係你屋企又唔係無錢

同一樣野佢信唔同教有唔同意思
斷估佢唔會信中國風水掛

樓主愈講愈唔對路LM先

防人之心不可無呀樓主
最好隱敝cam la

有左bb
冇胃口

撒毫子落地下係引財大法
差唔多間間舖都會咁做

係呀
過多一排地下又有
同埋同佢住唔同層 我地成家都好少去佢嗰層
一去就發現又係成地毫子

你大鑊

裝cctv 見到佢加左啲屎落啲飯菜度 樓主勁驚 開第二個post 中途食物中毒 救唔返 完

咁咪唔好夾
叫佢一齊食拎多對公筷比佢咪得
我屋企不嬲都係咁

Muslim 始終係香港係少數宗教, 冇咩清真認證食品... 可能工人姐姐真係咁虔誠 , 清真飲食真係好strict, 覺得有奇怪不如直接問佢啦...

落毒

Rip

好似裝cam係要比佢知道 唔知咩咩條例黎
你個case如果佢係有心加料 大可以避開啲cam

屌叫你裝cam就裝cam啦扭扭擰 又呢又路 條命就你自己既 有咩事雙親死左得返你對住佢 你諗你

點解唔直接問佢？問我哋都係得個估字

佢一直都喺廚房食
因為張檯好逼 有時我都唔夠位坐要坐沙發
所以我地每次食之前都會夾開俾佢 問佢想食咩先

屌你老母去到依個地步都唔裝cctv 是咪痴撚線

似養緊野

淋D豬油先至係純清真㗎

會同屋企人講裝cam架啦
多謝各位巴絲打關心
每日食完飯都諗自己會唔會過到聽日
好擔心：（

你好撚煩呀 屌你老母
叫你裝cam炒人 又乜柒唔做
放豪子養鬼仔你都頂得順 開post做乜柒
柒頭皮

係囉毫子撒地係咪只係中國風水嘢

講咗4頁都係斷估緊

屌你老未，我開始懷疑你就係個工人，係香港咁耐迫識打中文唔出奇啦！你一直係度逃避炒人同裝cam既問題，換轉我屋企咁既家底換個工人幾撚閒？要上黎問問問，聽你鳩up就擺明係照顧兩老，連屋企人都懷疑，都仲可以乜都話驚話驚，但無提過經濟問題！

打上恐怖在線問啦 前排都講過印尼姐姐好興落降
仲有本落降書教埋佢地點做
有個女仔打上去講喺外國讀書對方係馬拉人
扔左個銀仔喺佢同另外個同屋間房
訓得好差身體弱晒 要香港親戚幫手搞

以前屋企個工人一定係坐底同我地一齊食
點解要夾開當佢外人咁

多謝巴打關心
但係轉工人唔係話轉就轉
就算今日炒左佢 聽日都唔係即刻搵到新工人
好多野要考慮
依家係諗緊短期內可以有啲咩方法保到自己同屋企人安全
亦會聽大家講裝cctv

我屋企都係姐姐廚房食 , 唔洗問佢想食咩, 叫佢遞餸出廳之前自己廚房夾先.

有無俾佢食豬肉？

似係近來信左D唔知咩野邪教多
無理由做左咁多年害你地一家

無理由依家即刻落街買cctv即刻裝吖嘛
啱啱同屋企人講左架啦
多謝關心

係前幾年佢開始用布/絲巾？包住頭
以前佢唔會
我地估佢都係就結婚所以有特別習慣要做
但係依家真係唔肯定...

LM，希望樓主無事啦 可以試下去寶蓮寺求神拜佛保佑自己同屋企人，寧可信其有 不可信其無

虔誠教徒係咁嘅，祝你好運喇

佢離鄉別井打工最容易比D邪教捉住心靈弱點再洗埋腦
D邪教會叫佢地課金同拉多D朋友黎入教
你留意下佢近來等唔等錢駛同小心屋企財物

冇工人會死咩

留番飯菜比其他人食

樓豬，9年又點？
試過個工人姐姐响同一家庭做左15年，對佢好似親屋企人咁，過時名牌衫褲袋送比佢，年年加佢人工。結局做到退休個年臨返鄉下比佢偷哂屋企嘅現金同手飾。送佢上機仲喊到唔捨得咁，返到屋企夜晚先發現咩都比佢偷走哂。

你呢個情況好明顯個工人收到指示，唔排除佢會做d傷害你屋企人嘅事。你裝cctv之前先check一次間屋有無cctv/偷聽器先。因為佢地真係醒過你好L多，除時早你一步。

你確定係人？

收到了！！
希望最後無事

文化問題
佢地落降=我地新年會拜神之類
落降係佢地眼中係平常事 例如中意左個人 我地係去追女仔 佢地就會對果個人落降 又或者考試唔想溫書 我地會出貓 佢地會落降（對老師或者同學）咁
佢地唔會覺得自己係害人 東南亞地方太流行

負評樓主個班人應該冇請過工人
工人做慣咗 真係冇咩大嘢都懶得轉
花時間Train仲要比多舊錢agent

樓主覺得唔好意思放cam 都值得讚過啲 唔當工人係人既港媽

不過點解咁小事唔問下佢 做咩唔食 係咪宗教原因咁
都係問多句姐
或者搵日望住佢煮完 睇下佢係唔係都照舊唔食

有一晚你會突然之間郁唔到......
然後聽到一個一個連續既跌銀仔聲........
然後.......

Agree

然後就無然後喇

去fb啲外傭group問下 應該好多香港僱主有經驗

LM
點都裝左cam先

我屋企都會，舊一輩會咁做

好撚on9

認真樓主儘快炒左佢，直接比錢佢走

唔洗諗裝cam，佢一發現你懷疑佢就只會更小心咁加料

突然改變飲食同奇怪行為既原因屈指可數，一定唔會係好野，你唔會夠佢班同鄉黎

仲小心加料？直頭降樓主全家頭添啦

錢同短暫既唔方便黎換屋企人飲食同健康，我唔會咁駁

Lm
似落左降 養鬼仔

就算落降=拜神，咁都會有個目的架

叫樓主裝cam好似逼佢去死咁 睇到興

留名跟進

有得自己霸成層咁正
無宗教信仰，可以一齊食飯
不如炒左佢請我啦

Lm

冇計 有懷疑就裝cam睇下

最緊要係你有錢，但都要搵屋企人做賭注，唔方便做藉口
做左9年都好，宗教同鄉里既威力一定大過呢個僱主，唔好話咩要害一早害，而家就係有行為改變但問左唔肯講原因。同啲人見住條女拖住第二仔成頂綠帽笠落去都唔信一樣。

你同佢講要炒佢，如果佢都唔講咩原因既你唔洗諗，斷估唔會係幫你祈福

咁9成9瀨嘢

疑人勿用

工人唔係同台食飯架咩？點解要夾起？

應該落緊三種

自己睇路

係 始終唔係屋企人 細個有工人 又係偷野

屋企人都偷啦

絲打可唔可以炒咗佢之後請我

我老豆儲特別號碼銀紙 俾佢偷曬去用

留名

聽講有魔法係藉擺錢銀喺地下增加財運，意味著未來有更多錢，但會唔會仲有其他就唔知，有可能係想借你屋企財運幫佢搵錢。同埋裝cam監察佢煮嘢食嘅過程，以及仲有冇奇怪嘅舉動，例如有借你同屋企人嘅隨身物品，收藏你地嘅頭髮、指甲等，或者搜到啲奇怪公仔，依啲都可以係施法工具。

覺得似係最近信左唔知咩邪教

其實個工人毒死哂樓主成家之後, 係咪間屋就歸佢, 住足9年計唔計有業權

咩係三種

我信點解樓主咁on9聽晒大家講個工人咁唔對路都唔做野
默為佢已經中左降頭
而家係佢心入面會受影響阻佢果斷換工人 作出保障自己行動之類既野
如果真係有降頭
就只係我呢個答案解釋到點解樓主咁on9

跟本係佢太虔誠，啲肉全部要Halal過物食得，你留部有時啲乾糧包裝後面有Halal logo睇下佢食唔食

lm待不安

LM 樓主 講定違言先
1）裝can
2） 要求同佢同台食飯
3）最好就搵師傅問問
4）放假 就留係屋企睇下佢有咩小動作

睇到好驚，建議裝cam睇下

你依家即刻去拜土地公 mola mola

好驚 睇到呢個po會唔會已經中左降頭

揾d師傅睇下

你咁解釋又確實係合理
成家都on99 咁
仲唔係中降頭
問佢嘢可以唔答都覺得冇問題仲扭扭擰擰
中降中到痴痴呆呆坐埋枱

樓主rip

經血炒菜
安眠藥湊b
牙刷刷馬桶
底褲拖地

又真係 成家人都唔企硬正啲去問清楚 個工人唔答就算數
大佬啲嘢食落口有嫌疑 仲咁林善 驚尷尬仲多過驚中毒咁

對佢好 佢又會覺得d降work 信到十足
對佢唔好 佢又覺得落得唔夠勁d降
所以冇得鬥

樓主RIP

樓主rip 我係你就呢排買外賣食 留意工人一個人係屋企做咩

有可能佢發現嗰啲肉唔係經過清真方法處理所以唔食？
因為清真係念經先可以屠宰動物

屌 睇到燥 裝cam啦 如果真係有心害你 你仲問佢做咩唔食 係咪嫌命長？佢一知道你懷疑佢 你就玩完了。防人之心不可無阿。

滅門

有段日子要齋戒 嗰排每日有段時間佢係唔食得野 唔記得係幾點到幾點 但幾乎日抖都唔會見到佢食野

真主偉大

信左Islam?
所以唔食豬肉？

日後同日落前都唔可以食野，照計夜晚果餐係可以食

好恐怖
留名跟進

繼續吹 住得複式同我講張檯細到坐唔落5條友

紅蟲免治牛肉

睇到炆 叫你裝cam/炒左去 又扭扭擰擰咁 呢樣個樣

有條友係你屋企無啦啦做奇怪行為已經即炒得啦
仲話咩加人錢 極度懷疑已經中左降
佢係老細定你係老細 咩野問佢發生咩事咩野做左9年 唔好on9啦

中意人 想成績好 咪原因
佢地落降落到食飯咁咋 你點解要食飯仲要食唔同國家菜色？因為有唔同需求嘛

樓主好有錢 炒咗佢之後請我

樓主好撚on9

裝cam啦屌你老母，你都起撚咗疑心啦，裝撚咗無事咪無事囉，有事你救全家呀。趁佢星期日出咗去裝啦，裝隱蔽D，落深水埗睇啦，唔好戇鳩鳩俾佢發現，你都係睇一兩日佢煮飯姐，無嘅咪拆撚咗佢囉。

十成十加料
炒咗佢
無理由唔食又唔出聲
炒啦
當寶咩

樓主真係柒得好緊要
比左咁多好嘅解決方案
又一直答d戇鳩野解釋點解唔做
真係中哂降咁

搵幾餐你自己買料自己煮 睇下佢食唔食
食=
唔食即係冇嘢

日日都係咁？唔洗錢咩

自己屋企廚房 廳 裝cam點會犯法啊 除非你係佢間房 廁所裝姐

有錢係咁 由佢啦 short short地

請工人果時 如果屋企已經裝咗cam
要簽約嗰陣時同工人講番邊個位置裝咗cam
同埋有咩用途

如果你而家裝cam
理論上係要通知返佢公司同工人
屋企邊個位置裝咗cam
類似係啲濕鳩法律問題 同合約問題
工人有權因爲你裝咗新cam而唔做

不過你唔講 到最後如果拍到條片有用
會唔會比人告番轉頭 就真係唔知

利申: 問過agent公司 唔知有冇錯

疑人不用，送佢返菲律賓啦

得罪講句， 呢d咩唔食豬肉， 又係恐怖分子既宗教真係好奇怪， 你話我有偏見都咁話， d人個眼神都好似陰陰濕濕咁

講真咁多人話要裝隱蔽cam
一陣比佢知咗佢會好唔開心
相反 你放個大大舊嘅cam係度 (可能廳都放多個啦)
之後話佢知怕屋企老人家跌親又好 搵個理由乜都好
原理好似影快相啲雀籠咁
佢出古惑嘅機會都大大減底
仲有個原因就係其實裝隱蔽cam你都睇唔到咁多。

又唔係有小朋友要照顧，怕咩一時三刻無工人用

請個鐘點煮飯執屋，一日三四個鐘乜都夠啦

係唔係伊斯蘭唔食豬啊
我屋企果個有時都係咁

落蠱毒降頭

有機會落你降 check下衣櫃同枕頭底有冇收埋啲咩

樓主已經.......

對佢好 都有可能令佢得寸進尺

愈睇愈似假膠

一定加左料

廚房要裝針孔

咩驚尷尬唔問...點解要驚個工人 唔對路就炒左佢啦

你請我算啦!

你日日扮女人，佢都睇唔過眼要收你山

勁 住唔同層 絲打屋企好有錢㗎？

樓主一家都請左佢九年啦，大家應該都算熟啦，點解佢做咩無啦啦包頭，又唔一齊領飯，你地都好似尷尷尬尬唔敢問嘅

顧主裝CAM要話比工人知 唔知情下裝咗先係偷拍
佢係可以告顧主 唔可以裝廁所 但可以裝係佢間房
因為佢知既情下 佢房都係你地既地方 佢冇得SAY NO

唔答你

又唔答

係唔係唔想撈？平時其他嘢hea做？

即係你老闆迫你要一齊食飯咁樣囉
有時人地想自己食靜下
唔洗再強顏歡笑食都食得唔安樂

樓主已消失

換工人啦 就算cctv影唔到咩事都一定會換人

毒ed

可能做錯事 怕左你地

都相安無事做左9年
咪全家坐低當面傾囉
仲上黎連登問

d 賓賓印印 好小氣架，係咪你地唔覺意傷到佢個玻璃心

樓主呢

M 巾湯！

拓海你放棄咗屬於你嘅世界？

你咪問清楚佢lo , 開post 都無用，我地都係估估下

加左野囉

樓主死左娜？

吊點解你乜都驚架？而家牽涉到你屋企人安全呀，驚都要做野架啦

樓主請我ok? 岩岩失業
識煮飯 打理家頭細務 會食返自己煮既野

但要話畀工人知的

幾有道理
有啲情況其實好僱主都冇考慮過 淨係想做個好人 但係點都會有條線

有古怪 樓主睇路

一切都太遲了.....樓主已經.....

有d 擔心樓主了

開完post 之後就無再應過機

我諗佢應該已經。。。

還健在嗎？

除左唔食自己煮既野同曬錢係地下
仲有無特別野係依排發生左？
樓主記得唔好打草驚蛇

飲食都有得解 地下撒亳子呢個堅怪

俾男主人強姦9年想報復

有性病

9成聽左同鄉d野
佢地好迷信 覺得食你d野就聽曬你話

加左料啦柒頭

死咗佢啦樓主 咁就冇事啦

無啦無啦 樓主唔見咗人啦

唔係一齊同台食？分開夾一碟俾人分開食？

五鬼運財
佢睇中你身家喎

樓主去咗買cam定已經出事了？

你呢個想法係有好處， 但呢個方法避唔到己變質既工人， 裝個隱蔽cam兩日睇清楚佢， 都係保護/愛屋企人既方式

而家講緊唔洗坐埋一齊， 但個工人煮既野食， 自己都唔食， 倒晒佢

似落緊降頭

樓主RIP

呢個我都冇想過

因為之前既工人都希望一齊食

第一個習慣食飯睇TVB

第三個見工時話想食廚房食， 返第一日工已經自己走出嚟食飯， 我話你喜歡可以唔洗出黎食， 但佢就死都要一齊坐

利申：工人全部印印

呢d係陣嚟
唔通佢信風水？
定係佢有絕症？

你會唔會鐘意同老闆日傾夜傾？

試下叫外賣 睇佢食唔食

你地係咪夾完豬又夾餸比佢
有啲虔誠教徒連共用廚具都唔得
要分開煮一盤

真係唔同人唔同諗法

睇完篇文章， 都覺得應該俾返多少少空間俾工人， 如果佢想分開食， 就分開食啦

利申：當工人係屋企人

唔好飲紅菜頭湯

玩緊邪野，快d趕佢走

印尼d降頭仲勁過泰國

樓主成日冇蒲頭

個Post由返工見到
慢慢咁睇曬
到收工訓完個教
追埋樓主都未出現過
有D膽心樓主人生安全

樓主記得上黎報平安

多謝咁多位關心
樓主無事

我識有個friend好痴線
明知人哋信回教
佢就係咁叫個工人整炸豬扒...

樓豬裝左cam未

樓豬是咪住村屋
我朋友都有類似既情況

小你老母妹咩
小妹小妹

樓主你洗唔洗搵我上門幫你睇下?
小弟法號逍遙義子，師父係處女座沙加
放心我唔會性交轉運

樓主update下啦

菊花開光算唔算性交？

樓主同埋屋低人工人奇怪事發生後有冇出現濕疹之類既皮膚病?

樓主同埋屋企人, 工人奇怪事發生後, 有冇出現濕疹之類既皮膚病?

無呀 無咩大病痛

依加情況點

Rip.....

咁結果係點

係佢樓豬戇鳩嘅
有問題都話好驚...好低能
不如直接啲啦同屋企人話佢搞好多小動作及做好多唔應該嘅野辭佢啦
到時娶老公會不會好L驚...擔心呃撚我

dllm你老母...俾咁撚反應
祝你慢慢畀工人折磨玩殘你

工人有佢言語自由啦...駛乜要理你

仲有佢搞小動作或抽水行為明顯會多咗

明知出事係要問佢

之後呢？

點解你咁純真地覺得你對佢好 佢就唔會憎你？
佢同你無任何血緣關係 仲要打緊你地份工 無咩義務要對你好
咁多樣野 聽落無一件正常 你都係快d裝cam睇實佢好d
仲有一句 防人之心不可無 唔好再咁單純啦

樓主報平安未

想知關濕疹咩事？

如果裝咗要通知佢，就算係廳裝都要通知，如果唔係到時候拗撬

真心 裝個Cam咪乜睇到晒
再唔係你自己搵方法監視吓佢唔好俾佢發現
或者請私家偵探

煮過豬肉d煲佢地都唔用

講真我工人不嬲都唔食佢煮俾我地D野，佢係都要食炸雞炸薯條個D

點呀點呀？

樓豬呢

係咪已經收左皮